# Работы по дисциплине ["Методы машинного обучения"](https://github.com/ugapanyuk/ml_course)
## Исполнитель
Аладин Дмитрий Владимирович, группа ИУ5-22М, 2018–2019 учебный год.

## Список работ
Каждая работа расположена в своей папке и содержит как все необходимые материалы, так и отчёт по данной работе. Отчёты формируются из Jupyter-ноутбуков с помощью nbconvert, команда приведена в README.md каждой работы. (см. [Подготовка Jupyter-ноутбука для формирования отчёта](https://github.com/matshch/iu5_ml_course))

### Лабораторные работы
1. [Разведочный анализ данных. Исследование и визуализация данных](/laba1) ([отчет](/laba1/laba1.pdf))
1. [Изучение библиотек обработки данных](/laba2) ([отчет](/laba2/laba2.pdf))
1. [Обработка пропусков в данных, кодирование категориальных признаков, масштабирование данных](/laba3) ([отчет](/laba3/laba3.pdf))
1. [Подготовка обучающей и тестовой выборки, кросс-валидация и подбор гиперпараметров на примере метода ближайших соседей](/laba4) ([отчет](/laba4/laba4.pdf))
1. [Линейные модели, SVM и деревья решений](/laba5) ([отчет](/laba5/laba5.pdf))
1. [Ансамбли моделей машинного обучения](/laba6) ([отчет](/laba6/laba6.pdf))

### Рубежные контроли

1. [Рубежный контроль № 1](/rk1) ([отчет](/rk1/rk1.pdf))
1. [Рубежный контроль № 2](/rk2) ([отчет](/rk2/rk2.pdf))


### Домашнее задание

1. [Домашнее задание](/dz1) ([отчет](/dz1/dz1.pdf))
